---
title: Impressum und Datenschutz
---

# Impressum und Datenschutz

<h2>Angaben gem&auml;&szlig; &sect; 5 TMG</h2>
<p>Jana Deppe<br />
  Fritz-Reuter-Straße 3<br />
  32584 Löhne Erlangen</p>

<h2>Kontakt</h2>
<p>Telefon: +49 (0) 17678011779<br />
  E-Mail: info@janadeppe.de</p>

<h2>Umsatzsteuer-ID</h2>
<p>Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gem&auml;&szlig; &sect;27 a Umsatzsteuergesetz:<br />
  DE 316111879</p>

<h2>Berufsbezeichnung und berufsrechtliche Regelungen</h2>
<p>Berufsbezeichnung: Einzelunternehmerin<br />
  Es gelten folgende berufsrechtliche Regelungen: <br />
  Regelungen einsehbar unter: <a href="http://" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://</a></p>

<h2>Streitschlichtung</h2>
<p>Die Europ&auml;ische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung (OS) bereit: <a href="https://ec.europa.eu/consumers/odr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://ec.europa.eu/consumers/odr</a>.<br /> Unsere E-Mail-Adresse finden Sie oben im Impressum.</p>

<p>Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.</p>

<h3>Haftung f&uuml;r Inhalte</h3> <p>Als Diensteanbieter sind wir gem&auml;&szlig; &sect; 7 Abs.1 TMG f&uuml;r eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach &sect;&sect; 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, &uuml;bermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu &uuml;berwachen oder nach Umst&auml;nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T&auml;tigkeit hinweisen.</p> <p>Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber&uuml;hrt. Eine diesbez&uuml;gliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m&ouml;glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p> <h3>Haftung f&uuml;r Links</h3> <p>Unser Angebot enth&auml;lt Links zu externen Websites Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k&ouml;nnen wir f&uuml;r diese fremden Inhalte auch keine Gew&auml;hr &uuml;bernehmen. F&uuml;r die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m&ouml;gliche Rechtsverst&ouml;&szlig;e &uuml;berpr&uuml;ft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.</p> <p>Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p> <h3>Urheberrecht</h3> <p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf&auml;ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au&szlig;erhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed&uuml;rfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f&uuml;r den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.</p> <p>Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>

<p>Quelle: <a href="https://www.e-recht24.de">eRecht24</a></p>

<h1>Datenschutzerkl&auml;rung</h1>
<h2>1. Datenschutz auf einen Blick</h2>
<h3>Allgemeine Hinweise</h3> <p>Die folgenden Hinweise geben einen einfachen &Uuml;berblick dar&uuml;ber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie diese Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie pers&ouml;nlich identifiziert werden k&ouml;nnen. Ausf&uuml;hrliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgef&uuml;hrten Datenschutzerkl&auml;rung.</p>
<h3>Datenerfassung auf dieser Website</h3> <p><strong>Wer ist verantwortlich f&uuml;r die Datenerfassung auf dieser Website?</strong></p> <p>Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten k&ouml;nnen Sie dem Impressum dieser Website entnehmen.</p> <p><strong>Wie erfassen wir Ihre Daten?</strong></p> <p>Ihre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen. Hierbei kann es sich z.&nbsp;B. um Daten handeln, die Sie in ein Kontaktformular eingeben.</p> <p>Andere Daten werden automatisch beim Besuch der Website durch unsere IT-Systeme erfasst. Das sind vor allem technische Daten (z.&nbsp;B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs). Die Erfassung dieser Daten erfolgt automatisch, sobald Sie diese Website betreten.</p> <p><strong>Wof&uuml;r nutzen wir Ihre Daten?</strong></p> <p>Ein Teil der Daten wird erhoben, um eine fehlerfreie Bereitstellung der Website zu gew&auml;hrleisten. Andere Daten k&ouml;nnen zur Analyse Ihres Nutzerverhaltens verwendet werden.</p> <p><strong>Welche Rechte haben Sie bez&uuml;glich Ihrer Daten?</strong></p> <p>Sie haben jederzeit das Recht unentgeltlich Auskunft &uuml;ber Herkunft, Empf&auml;nger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten. Sie haben au&szlig;erdem ein Recht, die Berichtigung oder L&ouml;schung dieser Daten zu verlangen. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema Datenschutz k&ouml;nnen Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden. Des Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zust&auml;ndigen Aufsichtsbeh&ouml;rde zu.</p> <p>Au&szlig;erdem haben Sie das Recht, unter bestimmten Umst&auml;nden die Einschr&auml;nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Details hierzu entnehmen Sie der Datenschutzerkl&auml;rung unter &bdquo;Recht auf Einschr&auml;nkung der Verarbeitung&ldquo;.</p>
<h3>Analyse-Tools und Tools von Drittanbietern</h3> <p>Beim Besuch dieser Website kann Ihr Surf-Verhalten statistisch ausgewertet werden. Das geschieht vor allem mit Cookies und mit sogenannten Analyseprogrammen. Die Analyse Ihres Surf-Verhaltens erfolgt in der Regel anonym; das Surf-Verhalten kann nicht zu Ihnen zur&uuml;ckverfolgt werden.</p> <p>Sie k&ouml;nnen dieser Analyse widersprechen oder sie durch die Nichtbenutzung bestimmter Tools verhindern. Detaillierte Informationen zu diesen Tools und &uuml;ber Ihre Widerspruchsm&ouml;glichkeiten finden Sie in der folgenden Datenschutzerkl&auml;rung.</p>
<h2>2. Hosting und Content Delivery Networks (CDN)</h2>
<h3>Externes Hosting</h3> <p>Diese Website wird bei einem externen Dienstleister gehostet (Hoster). Die personenbezogenen Daten, die auf dieser Website erfasst werden, werden auf den Servern des Hosters gespeichert. Hierbei kann es sich v. a. um IP-Adressen, Kontaktanfragen, Meta- und Kommunikationsdaten, Vertragsdaten, Kontaktdaten, Namen, Webseitenzugriffe und sonstige Daten, die &uuml;ber eine Website generiert werden, handeln.</p> <p>Der Einsatz des Hosters erfolgt zum Zwecke der Vertragserf&uuml;llung gegen&uuml;ber unseren potenziellen und bestehenden Kunden (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO) und im Interesse einer sicheren, schnellen und effizienten Bereitstellung unseres Online-Angebots durch einen professionellen Anbieter (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).</p> <p>Unser Hoster wird Ihre Daten nur insoweit verarbeiten, wie dies zur Erf&uuml;llung seiner Leistungspflichten erforderlich ist und unsere Weisungen in Bezug auf diese Daten befolgen.</p>
<p><strong>Abschluss eines Vertrages &uuml;ber Auftragsverarbeitung</strong></p> <p>Um die datenschutzkonforme Verarbeitung zu gew&auml;hrleisten, haben wir einen Vertrag &uuml;ber Auftragsverarbeitung mit unserem Hoster geschlossen.</p>
<h2>3. Allgemeine Hinweise und Pflichtinformationen</h2>
<h3>Datenschutz</h3> <p>Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer pers&ouml;nlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerkl&auml;rung.</p> <p>Wenn Sie diese Website benutzen, werden verschiedene personenbezogene Daten erhoben. Personenbezogene Daten sind Daten, mit denen Sie pers&ouml;nlich identifiziert werden k&ouml;nnen. Die vorliegende Datenschutzerkl&auml;rung erl&auml;utert, welche Daten wir erheben und wof&uuml;r wir sie nutzen. Sie erl&auml;utert auch, wie und zu welchem Zweck das geschieht.</p> <p>Wir weisen darauf hin, dass die Daten&uuml;bertragung im Internet (z.&nbsp;B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitsl&uuml;cken aufweisen kann. Ein l&uuml;ckenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht m&ouml;glich.</p>
<h3>Hinweis zur verantwortlichen Stelle</h3> <p>Die verantwortliche Stelle f&uuml;r die Datenverarbeitung auf dieser Website ist:</p> <p>Jana Deppe<br />
  Fritz-Reuter-Straße 3<br />
  32584 Löhne</p>

<p>Telefon: +49 (0) 17678011779<br />
  E-Mail: info@janadeppe.de</p>
<p>Verantwortliche Stelle ist die nat&uuml;rliche oder juristische Person, die allein oder gemeinsam mit anderen &uuml;ber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (z.&nbsp;B. Namen, E-Mail-Adressen o. &Auml;.) entscheidet.</p>
<h3>Widerruf Ihrer Einwilligung zur Datenverarbeitung</h3> <p>Viele Datenverarbeitungsvorg&auml;nge sind nur mit Ihrer ausdr&uuml;cklichen Einwilligung m&ouml;glich. Sie k&ouml;nnen eine bereits erteilte Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtm&auml;&szlig;igkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung bleibt vom Widerruf unber&uuml;hrt.</p>
<h3>Widerspruchsrecht gegen die Datenerhebung in besonderen F&auml;llen sowie gegen Direktwerbung (Art. 21 DSGVO)</h3> <p>WENN DIE DATENVERARBEITUNG AUF GRUNDLAGE VON ART. 6 ABS. 1 LIT. E ODER F DSGVO ERFOLGT, HABEN SIE JEDERZEIT DAS RECHT, AUS GR&Uuml;NDEN, DIE SICH AUS IHRER BESONDEREN SITUATION ERGEBEN, GEGEN DIE VERARBEITUNG IHRER PERSONENBEZOGENEN DATEN WIDERSPRUCH EINZULEGEN; DIES GILT AUCH F&Uuml;R EIN AUF DIESE BESTIMMUNGEN GEST&Uuml;TZTES PROFILING. DIE JEWEILIGE RECHTSGRUNDLAGE, AUF DENEN EINE VERARBEITUNG BERUHT, ENTNEHMEN SIE DIESER DATENSCHUTZERKL&Auml;RUNG. WENN SIE WIDERSPRUCH EINLEGEN, WERDEN WIR IHRE BETROFFENEN PERSONENBEZOGENEN DATEN NICHT MEHR VERARBEITEN, ES SEI DENN, WIR K&Ouml;NNEN ZWINGENDE SCHUTZW&Uuml;RDIGE GR&Uuml;NDE F&Uuml;R DIE VERARBEITUNG NACHWEISEN, DIE IHRE INTERESSEN, RECHTE UND FREIHEITEN &Uuml;BERWIEGEN ODER DIE VERARBEITUNG DIENT DER GELTENDMACHUNG, AUS&Uuml;BUNG ODER VERTEIDIGUNG VON RECHTSANSPR&Uuml;CHEN (WIDERSPRUCH NACH ART. 21 ABS. 1 DSGVO).</p> <p>WERDEN IHRE PERSONENBEZOGENEN DATEN VERARBEITET, UM DIREKTWERBUNG ZU BETREIBEN, SO HABEN SIE DAS RECHT, JEDERZEIT WIDERSPRUCH GEGEN DIE VERARBEITUNG SIE BETREFFENDER PERSONENBEZOGENER DATEN ZUM ZWECKE DERARTIGER WERBUNG EINZULEGEN; DIES GILT AUCH F&Uuml;R DAS PROFILING, SOWEIT ES MIT SOLCHER DIREKTWERBUNG IN VERBINDUNG STEHT. WENN SIE WIDERSPRECHEN, WERDEN IHRE PERSONENBEZOGENEN DATEN ANSCHLIESSEND NICHT MEHR ZUM ZWECKE DER DIREKTWERBUNG VERWENDET (WIDERSPRUCH NACH ART. 21 ABS. 2 DSGVO).</p>
<h3>Beschwerderecht bei der zust&auml;ndigen Aufsichtsbeh&ouml;rde</h3> <p>Im Falle von Verst&ouml;&szlig;en gegen die DSGVO steht den Betroffenen ein Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbeh&ouml;rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres gew&ouml;hnlichen Aufenthalts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma&szlig;lichen Versto&szlig;es zu. Das Beschwerderecht besteht unbeschadet anderweitiger verwaltungsrechtlicher oder gerichtlicher Rechtsbehelfe.</p>
<h3>Recht auf Daten&uuml;bertragbarkeit</h3> <p>Sie haben das Recht, Daten, die wir auf Grundlage Ihrer Einwilligung oder in Erf&uuml;llung eines Vertrags automatisiert verarbeiten, an sich oder an einen Dritten in einem g&auml;ngigen, maschinenlesbaren Format aush&auml;ndigen zu lassen. Sofern Sie die direkte &Uuml;bertragung der Daten an einen anderen Verantwortlichen verlangen, erfolgt dies nur, soweit es technisch machbar ist.</p>
<h3>SSL- bzw. TLS-Verschl&uuml;sselung</h3> <p>Diese Seite nutzt aus Sicherheitsgr&uuml;nden und zum Schutz der &Uuml;bertragung vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel Bestellungen oder Anfragen, die Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL- bzw. TLS-Verschl&uuml;sselung. Eine verschl&uuml;sselte Verbindung erkennen Sie daran, dass die Adresszeile des Browsers von &bdquo;http://&ldquo; auf &bdquo;https://&ldquo; wechselt und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile.</p> <p>Wenn die SSL- bzw. TLS-Verschl&uuml;sselung aktiviert ist, k&ouml;nnen die Daten, die Sie an uns &uuml;bermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden.</p>
<h3>Auskunft, L&ouml;schung und Berichtigung</h3> <p>Sie haben im Rahmen der geltenden gesetzlichen Bestimmungen jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft &uuml;ber Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empf&auml;nger und den Zweck der Datenverarbeitung und ggf. ein Recht auf Berichtigung oder L&ouml;schung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten k&ouml;nnen Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden.</p>
<h3>Recht auf Einschr&auml;nkung der Verarbeitung</h3> <p>Sie haben das Recht, die Einschr&auml;nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Hierzu k&ouml;nnen Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden. Das Recht auf Einschr&auml;nkung der Verarbeitung besteht in folgenden F&auml;llen:</p> <ul> <li>Wenn Sie die Richtigkeit Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten bestreiten, ben&ouml;tigen wir in der Regel Zeit, um dies zu &uuml;berpr&uuml;fen. F&uuml;r die Dauer der Pr&uuml;fung haben Sie das Recht, die Einschr&auml;nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.</li> <li>Wenn die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten unrechtm&auml;&szlig;ig geschah/geschieht, k&ouml;nnen Sie statt der L&ouml;schung die Einschr&auml;nkung der Datenverarbeitung verlangen.</li> <li>Wenn wir Ihre personenbezogenen Daten nicht mehr ben&ouml;tigen, Sie sie jedoch zur Aus&uuml;bung, Verteidigung oder Geltendmachung von Rechtsanspr&uuml;chen ben&ouml;tigen, haben Sie das Recht, statt der L&ouml;schung die Einschr&auml;nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.</li> <li>Wenn Sie einen Widerspruch nach Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben, muss eine Abw&auml;gung zwischen Ihren und unseren Interessen vorgenommen werden. Solange noch nicht feststeht, wessen Interessen &uuml;berwiegen, haben Sie das Recht, die Einschr&auml;nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.</li> </ul> <p>Wenn Sie die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten eingeschr&auml;nkt haben, d&uuml;rfen diese Daten &ndash; von ihrer Speicherung abgesehen &ndash; nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus&uuml;bung oder Verteidigung von Rechtsanspr&uuml;chen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat&uuml;rlichen oder juristischen Person oder aus Gr&uuml;nden eines wichtigen &ouml;ffentlichen Interesses der Europ&auml;ischen Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.</p>
<h3>Widerspruch gegen Werbe-E-Mails</h3> <p>Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver&ouml;ffentlichten Kontaktdaten zur &Uuml;bersendung von nicht ausdr&uuml;cklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdr&uuml;cklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.</p>
<h2>4. Datenerfassung auf dieser Website</h2>
<h3>Cookies</h3> <p>Unsere Internetseiten verwenden so genannte &bdquo;Cookies&ldquo;. Cookies sind kleine Textdateien und richten auf Ihrem Endger&auml;t keinen Schaden an. Sie werden entweder vor&uuml;bergehend f&uuml;r die Dauer einer Sitzung (Session-Cookies) oder dauerhaft (permanente Cookies) auf Ihrem Endger&auml;t gespeichert. Session-Cookies werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gel&ouml;scht. Permanente Cookies bleiben auf Ihrem Endger&auml;t gespeichert bis Sie diese selbst l&ouml;schen&nbsp;oder eine automatische L&ouml;sung durch Ihren Webbrowser erfolgt.</p> <p>Teilweise k&ouml;nnen auch Cookies von Drittunternehmen auf Ihrem Endger&auml;t gespeichert werden, wenn Sie unsere Seite betreten (Third-Party-Cookies). Diese erm&ouml;glichen uns oder Ihnen die Nutzung bestimmter Dienstleistungen des Drittunternehmens (z.B. Cookies zur Abwicklung von Zahlungsdienstleistungen).</p> <p>Cookies haben verschiedene Funktionen. Zahlreiche Cookies sind technisch notwendig, da bestimmte Webseitenfunktionen ohne diese nicht funktionieren w&uuml;rden (z.B. die Warenkorbfunktion oder die Anzeige von Videos). Andere Cookies dienen dazu das Nutzerverhalten auszuwerten&nbsp;oder Werbung anzuzeigen.</p> <p>Technisch notwendige Cookies (z.B. Warenkorb-Cookies) werden auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO gespeichert. Wir haben ein berechtigtes Interesse an der Speicherung von Cookies zur technisch fehlerfreien und optimierten Bereitstellung unserer Dienste. Andere Cookies werden nur mit Ihrer Einwilligung auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO gespeichert. Die Einwilligung ist jederzeit f&uuml;r die Zukunft widerrufbar.</p> <p>Sie k&ouml;nnen Ihren Browser so einstellen, dass Sie &uuml;ber das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies f&uuml;r bestimmte F&auml;lle oder generell ausschlie&szlig;en sowie das automatische L&ouml;schen der Cookies beim Schlie&szlig;en des Browsers aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalit&auml;t dieser Website eingeschr&auml;nkt sein.</p> <p>Soweit Cookies von Drittunternehmen oder zu Analysezwecken eingesetzt werden, werden wir Sie hier&uuml;ber im Rahmen dieser Datenschutzerkl&auml;rung gesondert informieren und ggf. eine Einwilligung abfragen.</p>
<h3>Server-Log-Dateien</h3> <p>Der Provider der Seiten erhebt und speichert automatisch Informationen in so genannten Server-Log-Dateien, die Ihr Browser automatisch an uns &uuml;bermittelt. Dies sind:</p> <ul> <li>Browsertyp und Browserversion</li> <li>verwendetes Betriebssystem</li> <li>Referrer URL</li> <li>Hostname des zugreifenden Rechners</li> <li>Uhrzeit der Serveranfrage</li> <li>IP-Adresse</li> </ul> <p>Eine Zusammenf&uuml;hrung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen.</p> <p>Die Erfassung dieser Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an der technisch fehlerfreien Darstellung und der Optimierung seiner Website &ndash; hierzu m&uuml;ssen die Server-Log-Files erfasst werden.</p>
<h3>Kontaktformular</h3> <p>Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und f&uuml;r den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.</p> <p>Die Verarbeitung dieser Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, sofern Ihre Anfrage mit der Erf&uuml;llung eines Vertrags zusammenh&auml;ngt oder zur Durchf&uuml;hrung vorvertraglicher Ma&szlig;nahmen erforderlich ist. In allen &uuml;brigen F&auml;llen beruht die Verarbeitung auf unserem berechtigten Interesse an der effektiven Bearbeitung der an uns gerichteten Anfragen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) oder auf Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO) sofern diese abgefragt wurde.</p> <p>Die von Ihnen im Kontaktformular eingegebenen Daten verbleiben bei uns, bis Sie uns zur L&ouml;schung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck f&uuml;r die Datenspeicherung entf&auml;llt (z.&nbsp;B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihrer Anfrage). Zwingende gesetzliche Bestimmungen &ndash; insbesondere Aufbewahrungsfristen &ndash; bleiben unber&uuml;hrt.</p>
<h3>Anfrage per E-Mail, Telefon oder Telefax</h3> <p>Wenn Sie uns per E-Mail, Telefon oder Telefax kontaktieren, wird Ihre Anfrage inklusive aller daraus hervorgehenden personenbezogenen Daten (Name, Anfrage) zum Zwecke der Bearbeitung Ihres Anliegens bei uns gespeichert und verarbeitet. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.</p> <p>Die Verarbeitung dieser Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, sofern Ihre Anfrage mit der Erf&uuml;llung eines Vertrags zusammenh&auml;ngt oder zur Durchf&uuml;hrung vorvertraglicher Ma&szlig;nahmen erforderlich ist. In allen &uuml;brigen F&auml;llen beruht die Verarbeitung auf Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO) und/oder auf unseren berechtigten Interessen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO), da wir ein berechtigtes Interesse an der effektiven Bearbeitung der an uns gerichteten Anfragen haben.</p> <p>Die von Ihnen an uns per Kontaktanfragen &uuml;bersandten Daten verbleiben bei uns, bis Sie uns zur L&ouml;schung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck f&uuml;r die Datenspeicherung entf&auml;llt (z.&nbsp;B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihres Anliegens). Zwingende gesetzliche Bestimmungen &ndash; insbesondere gesetzliche Aufbewahrungsfristen &ndash; bleiben unber&uuml;hrt.</p>
<h3>Kommentarfunktion auf dieser Website</h3> <p>F&uuml;r die Kommentarfunktion auf dieser Seite werden neben Ihrem Kommentar auch Angaben zum Zeitpunkt der Erstellung des Kommentars, Ihre E-Mail-Adresse und, wenn Sie nicht anonym posten, der von Ihnen gew&auml;hlte Nutzername gespeichert.</p>
<p><strong>Speicherung der IP-Adresse</strong></p> <p>Unsere Kommentarfunktion speichert die IP-Adressen der Nutzer, die Kommentare verfassen. Da wir Kommentare auf dieser Website nicht vor der Freischaltung pr&uuml;fen, ben&ouml;tigen wir diese Daten, um im Falle von Rechtsverletzungen wie Beleidigungen oder Propaganda gegen den Verfasser vorgehen zu k&ouml;nnen.</p>
<p><strong>Abonnieren von Kommentaren</strong></p> <p>Als Nutzer der Seite k&ouml;nnen Sie nach einer Anmeldung Kommentare abonnieren. Sie erhalten eine Best&auml;tigungsemail, um zu pr&uuml;fen, ob Sie der Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse sind. Sie k&ouml;nnen diese Funktion jederzeit &uuml;ber einen Link in den Info-Mails abbestellen. Die im Rahmen des Abonnierens von Kommentaren eingegebenen Daten werden in diesem Fall gel&ouml;scht; wenn Sie diese Daten f&uuml;r andere Zwecke und an anderer Stelle (z.&nbsp;B. Newsletterbestellung) an uns &uuml;bermittelt haben, verbleiben die jedoch bei uns.</p>
<p><strong>Speicherdauer der Kommentare</strong></p> <p>Die Kommentare und die damit verbundenen Daten (z.&nbsp;B. IP-Adresse) werden gespeichert und verbleiben auf dieser Website, bis der kommentierte Inhalt vollst&auml;ndig gel&ouml;scht wurde oder die Kommentare aus rechtlichen Gr&uuml;nden gel&ouml;scht werden m&uuml;ssen (z.&nbsp;B. beleidigende Kommentare).</p>
<p><strong>Rechtsgrundlage</strong></p> <p>Die Speicherung der Kommentare erfolgt auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Sie k&ouml;nnen eine von Ihnen erteilte Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtm&auml;&szlig;igkeit der bereits erfolgten Datenverarbeitungsvorg&auml;nge bleibt vom Widerruf unber&uuml;hrt.</p>
<h2>5. Soziale Medien</h2>
<h3>Social-Media-Plugins mit Shariff</h3> <p>Auf dieser Website werden Plugins von sozialen Medien verwendet (z.&nbsp;B. Facebook, Twitter, Instagram, Pinterest, XING, LinkedIn, Tumblr).</p> <p>Die Plugins k&ouml;nnen Sie in der Regel anhand der jeweiligen Social-Media-Logos erkennen. Um den Datenschutz auf dieser Website zu gew&auml;hrleisten, verwenden wir diese Plugins nur zusammen mit der sogenannten &bdquo;Shariff&ldquo;-L&ouml;sung. Diese Anwendung verhindert, dass die auf dieser Website integrierten Plugins Daten schon beim ersten Betreten der Seite an den jeweiligen Anbieter &uuml;bertragen.</p> <p>Erst wenn Sie das jeweilige Plugin durch Anklicken der zugeh&ouml;rigen Schaltfl&auml;che aktivieren, wird eine direkte Verbindung zum Server des Anbieters hergestellt (Einwilligung). Sobald Sie das Plugin aktivieren, erh&auml;lt der jeweilige Anbieter die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse dieser Website besucht haben. Wenn Sie gleichzeitig in Ihrem jeweiligen Social-Media-Account (z.&nbsp;B. Facebook) eingeloggt sind, kann der jeweilige Anbieter den Besuch dieser Website Ihrem Benutzerkonto zuordnen.</p> <p>Das Aktivieren des Plugins stellt eine Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO dar. Diese Einwilligung k&ouml;nnen Sie jederzeit mit Wirkung f&uuml;r die Zukunft widerrufen.</p>
<h3>Facebook Plugins (Like &amp; Share-Button)</h3> <p>Auf dieser Website sind Plugins des sozialen Netzwerks Facebook integriert. Anbieter dieses Dienstes ist die Facebook Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Dublin 2, Irland. Die erfassten Daten werden nach Aussage von Facebook jedoch auch in die USA und in andere Drittl&auml;nder &uuml;bertragen.</p> <p>Die Facebook Plugins erkennen Sie an dem Facebook-Logo oder dem &bdquo;Like-Button&ldquo; (&bdquo;Gef&auml;llt mir&ldquo;) auf dieser Website. Eine &Uuml;bersicht &uuml;ber die Facebook Plugins finden Sie hier: <a href="https://developers.facebook.com/docs/plugins/?locale=de_DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://developers.facebook.com/docs/plugins/?locale=de_DE</a>.</p> <p>Wenn Sie diese Website besuchen, wird &uuml;ber das Plugin eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem Facebook-Server hergestellt. Facebook erh&auml;lt dadurch die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse diese Website besucht haben. Wenn Sie den Facebook &bdquo;Like-Button&ldquo; anklicken w&auml;hrend Sie in Ihrem Facebook-Account eingeloggt sind, k&ouml;nnen Sie die Inhalte dieser Website auf Ihrem Facebook-Profil verlinken. Dadurch kann Facebook den Besuch dieser Website Ihrem Benutzerkonto zuordnen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der &uuml;bermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Facebook erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung von Facebook unter: <a href="https://de-de.facebook.com/privacy/explanation" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://de-de.facebook.com/privacy/explanation</a>.</p> <p>Wenn Sie nicht w&uuml;nschen, dass Facebook den Besuch dieser Website Ihrem Facebook-Nutzerkonto zuordnen kann, loggen Sie sich bitte aus Ihrem Facebook-Benutzerkonto aus.</p> <p>Die Verwendung der Facebook Plugins erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an einer m&ouml;glichst umfangreichen Sichtbarkeit in den Sozialen Medien.</p>
<h3>Twitter Plugin</h3> <p>Auf dieser Website sind Funktionen des Dienstes Twitter eingebunden. Diese Funktionen werden angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA. Durch das Benutzen von Twitter und der Funktion &bdquo;Re-Tweet&ldquo; werden die von Ihnen besuchten Websites mit Ihrem Twitter-Account verkn&uuml;pft und anderen Nutzern bekannt gegeben. Dabei werden auch Daten an Twitter &uuml;bertragen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der &uuml;bermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Twitter erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung von Twitter unter: <a href="https://twitter.com/de/privacy" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://twitter.com/de/privacy</a>.</p> <p>Die Verwendung des Twitter-Plugins erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an einer m&ouml;glichst umfangreichen Sichtbarkeit in den Sozialen Medien.</p> <p>Ihre Datenschutzeinstellungen bei Twitter k&ouml;nnen Sie in den Konto-Einstellungen unter <a href="https://twitter.com/account/settings" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://twitter.com/account/settings</a> &auml;ndern.</p>
<h3>Instagram Plugin</h3> <p>Auf dieser Website sind Funktionen des Dienstes Instagram eingebunden. Diese Funktionen werden angeboten durch die Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA 94025, USA integriert.</p> <p>Wenn Sie in Ihrem Instagram-Account eingeloggt sind, k&ouml;nnen Sie durch Anklicken des Instagram-Buttons die Inhalte dieser Website mit Ihrem Instagram-Profil verlinken. Dadurch kann Instagram den Besuch dieser Website Ihrem Benutzerkonto zuordnen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der &uuml;bermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Instagram erhalten.</p> <p>Die Speicherung und Analyse der Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Webseitenbetreiber hat ein berechtigtes Interesse an einer m&ouml;glichst umfangreichen Sichtbarkeit in den Sozialen Medien. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschlie&szlig;lich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.</p> <p>Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung von Instagram: <a href="https://instagram.com/about/legal/privacy/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://instagram.com/about/legal/privacy/</a>.</p>
<h3>Tumblr Plugin</h3> <p>Diese Website nutzt Schaltfl&auml;chen des Dienstes Tumblr. Anbieter ist die Tumblr, Inc., 35 East 21st St, 10th Floor, New York, NY 10010, USA.</p> <p>Diese Schaltfl&auml;chen erm&ouml;glichen es Ihnen, einen Beitrag oder eine Seite bei Tumblr zu teilen oder dem Anbieter bei Tumblr zu folgen. Wenn Sie eine unserer Websites mit Tumblr-Button aufrufen, baut der Browser eine direkte Verbindung mit den Servern von Tumblr auf. Wir haben keinen Einfluss auf den Umfang der Daten, die Tumblr mit Hilfe dieses Plugins erhebt und &uuml;bermittelt. Nach aktuellem Stand werden die IP-Adresse des Nutzers sowie die URL der jeweiligen Website &uuml;bermittelt.</p> <p>Die Speicherung und Analyse der Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an einer m&ouml;glichst umfangreichen Sichtbarkeit in den Sozialen Medien. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschlie&szlig;lich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.</p> <p>Weitere Informationen hierzu finden sich in der Datenschutzerkl&auml;rung von Tumblr unter: <a href="https://www.tumblr.com/privacy/de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.tumblr.com/privacy/de</a>.</p>
<h3>Pinterest Plugin</h3> <p>Auf dieser Website verwenden wir Social Plugins des sozialen Netzwerkes Pinterest, das von der Pinterest Inc., 808 Brannan Street, San Francisco, CA 94103-490, USA (&bdquo;Pinterest&ldquo;) betrieben wird.</p> <p>Wenn Sie eine Seite aufrufen, die ein solches Plugin enth&auml;lt, stellt Ihr Browser eine direkte Verbindung zu den Servern von Pinterest her. Das Plugin &uuml;bermittelt dabei Protokolldaten an den Server von Pinterest in die USA. Diese Protokolldaten enthalten m&ouml;glicherweise Ihre IP-Adresse, die Adresse der besuchten Websites, die ebenfalls Pinterest-Funktionen enthalten, Art und Einstellungen des Browsers, Datum und Zeitpunkt der Anfrage, Ihre Verwendungsweise von Pinterest sowie Cookies.</p> <p>Die Speicherung und Analyse der Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Webseitenbetreiber hat ein berechtigtes Interesse an einer m&ouml;glichst umfangreichen Sichtbarkeit in den Sozialen Medien. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschlie&szlig;lich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.</p> <p>Weitere Informationen zu Zweck, Umfang und weiterer Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Pinterest sowie Ihre diesbez&uuml;glichen Rechte und M&ouml;glichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsph&auml;re finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Pinterest: <a href="https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy</a>.</p>
<h2>6. Newsletter</h2>
<h3>Newsletterdaten</h3> <p>Wenn Sie den auf der Website angebotenen Newsletter beziehen m&ouml;chten, ben&ouml;tigen wir von Ihnen eine E-Mail-Adresse sowie Informationen, welche uns die &Uuml;berpr&uuml;fung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse sind und mit dem Empfang des Newsletters einverstanden sind. Weitere Daten werden nicht bzw. nur auf freiwilliger Basis erhoben. Diese Daten verwenden wir ausschlie&szlig;lich f&uuml;r den Versand der angeforderten Informationen und geben diese nicht an Dritte weiter.</p> <p>Die Verarbeitung der in das Newsletteranmeldeformular eingegebenen Daten erfolgt ausschlie&szlig;lich auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Die erteilte Einwilligung zur Speicherung der Daten, der E-Mail-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters k&ouml;nnen Sie jederzeit widerrufen, etwa &uuml;ber den &bdquo;Austragen&ldquo;-Link im Newsletter. Die Rechtm&auml;&szlig;igkeit der bereits erfolgten Datenverarbeitungsvorg&auml;nge bleibt vom Widerruf unber&uuml;hrt.</p> <p>Die von Ihnen zum Zwecke des Newsletter-Bezugs bei uns hinterlegten Daten werden von uns bis zu Ihrer Austragung aus dem Newsletter bei uns bzw. dem Newsletterdiensteanbieter gespeichert und nach der Abbestellung des Newsletters aus der Newsletterverteilerliste gel&ouml;scht. Daten, die zu anderen Zwecken bei uns gespeichert wurden bleiben hiervon unber&uuml;hrt.</p> <p>Nach Ihrer Austragung aus der Newsletterverteilerliste wird Ihre E-Mail-Adresse bei uns bzw. dem Newsletterdiensteanbieter ggf. in einer Blacklist gespeichert, um k&uuml;nftige Mailings zu verhindern. Die Daten aus der Blacklist werden nur f&uuml;r diesen Zweck verwendet und nicht mit anderen Daten zusammengef&uuml;hrt. Dies dient sowohl Ihrem Interesse als auch unserem Interesse an der Einhaltung der gesetzlichen Vorgaben beim Versand von Newslettern (berechtigtes Interesse im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO). Die Speicherung in der Blacklist ist zeitlich nicht befristet. <strong>Sie k&ouml;nnen der Speicherung widersprechen, sofern Ihre Interessen unser berechtigtes Interesse &uuml;berwiegen.</strong></p>
<h2>7. Plugins und Tools</h2>
<h3>YouTube mit erweitertem Datenschutz</h3> <p>Diese Website bindet Videos der YouTube ein. Betreiber der Seiten ist die Google Ireland Limited (&bdquo;Google&ldquo;), Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland.</p> <p>Wir nutzen YouTube im erweiterten Datenschutzmodus. Dieser Modus bewirkt laut YouTube, dass YouTube keine Informationen &uuml;ber die Besucher auf dieser Website speichert, bevor diese sich das Video ansehen. Die Weitergabe von Daten an YouTube-Partner wird durch den erweiterten Datenschutzmodus hingegen nicht zwingend ausgeschlossen. So stellt YouTube &ndash; unabh&auml;ngig davon, ob Sie sich ein Video ansehen &ndash; eine Verbindung zum Google DoubleClick-Netzwerk her.</p> <p>Sobald Sie ein YouTube-Video auf dieser Website starten, wird eine Verbindung zu den Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird dem YouTube-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben. Wenn Sie in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind, erm&ouml;glichen Sie YouTube, Ihr Surfverhalten direkt Ihrem pers&ouml;nlichen Profil zuzuordnen. Dies k&ouml;nnen Sie verhindern, indem Sie sich aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.</p> <p>Des Weiteren kann YouTube nach Starten eines Videos verschiedene Cookies auf Ihrem Endger&auml;t speichern. Mit Hilfe dieser Cookies kann YouTube Informationen &uuml;ber Besucher dieser Website erhalten. Diese Informationen werden u. a. verwendet, um Videostatistiken zu erfassen, die Anwenderfreundlichkeit zu verbessern und Betrugsversuchen vorzubeugen. Die Cookies verbleiben auf Ihrem Endger&auml;t, bis Sie sie l&ouml;schen.</p> <p>Gegebenenfalls k&ouml;nnen nach dem Start eines YouTube-Videos weitere Datenverarbeitungsvorg&auml;nge ausgel&ouml;st werden, auf die wir keinen Einfluss haben.</p> <p>Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschlie&szlig;lich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.</p> <p>Weitere Informationen &uuml;ber Datenschutz bei YouTube finden Sie in deren Datenschutzerkl&auml;rung unter: <a href="https://policies.google.com/privacy?hl=de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://policies.google.com/privacy?hl=de</a>.</p>
<h3>Vimeo</h3> <p>Diese Website nutzt Plugins des Videoportals Vimeo. Anbieter ist die Vimeo Inc., 555 West 18th Street, New York, New York 10011, USA.</p> <p>Wenn Sie eine unserer mit einem Vimeo-Plugin ausgestatteten Seiten besuchen, wird eine Verbindung zu den Servern von Vimeo hergestellt. Dabei wird dem Vimeo-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben. Zudem erlangt Vimeo Ihre IP-Adresse. Dies gilt auch dann, wenn Sie nicht bei Vimeo eingeloggt sind oder keinen Account bei Vimeo besitzen. Die von Vimeo erfassten Informationen werden an den Vimeo-Server in den USA &uuml;bermittelt.</p> <p>Wenn Sie in Ihrem Vimeo-Account eingeloggt sind, erm&ouml;glichen Sie Vimeo, Ihr Surfverhalten direkt Ihrem pers&ouml;nlichen Profil zuzuordnen. Dies k&ouml;nnen Sie verhindern, indem Sie sich aus Ihrem Vimeo-Account ausloggen.</p> <p>Die Nutzung von Vimeo erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschlie&szlig;lich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.</p> <p>Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung von Vimeo unter: <a href="https://vimeo.com/privacy" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://vimeo.com/privacy</a>.</p>
<h3>Google Web Fonts</h3> <p>Diese Seite nutzt zur einheitlichen Darstellung von Schriftarten so genannte Web Fonts, die von Google bereitgestellt werden. Die Google Fonts sind lokal installiert. Eine Verbindung zu Servern von Google findet dabei nicht statt.</p> <p>Weitere Informationen zu Google Web Fonts finden Sie unter <a href="https://developers.google.com/fonts/faq" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://developers.google.com/fonts/faq</a> und in der Datenschutzerkl&auml;rung von Google: <a href="https://policies.google.com/privacy?hl=de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://policies.google.com/privacy?hl=de</a>.</p>
<h3>Google Maps</h3> <p>Diese Seite nutzt &uuml;ber eine API den Kartendienst Google Maps. Anbieter ist die Google Ireland Limited (&bdquo;Google&ldquo;), Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland.</p> <p>Zur Nutzung der Funktionen von Google Maps ist es notwendig, Ihre IP Adresse zu speichern. Diese Informationen werden in der Regel an einen Server von Google in den USA &uuml;bertragen und dort gespeichert. Der Anbieter dieser Seite hat keinen Einfluss auf diese Daten&uuml;bertragung.</p> <p>Die Nutzung von Google Maps erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote und an einer leichten Auffindbarkeit der von uns auf der Website angegebenen Orte. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.</p> <p>Mehr Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung von Google: <a href="https://policies.google.com/privacy?hl=de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://policies.google.com/privacy?hl=de</a>.</p>
<p>Quelle: <a href="https://www.e-recht24.de/muster-datenschutzerklaerung.html">https://www.e-recht24.de/muster-datenschutzerklaerung.html</a></p>

<h1>Disclaimer </h1>
<h2>Haftung für Inhalte </h2>
<p>Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. </p>
<p>Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen. </p>

<h2>Haftung für Links </h2>
<p> Unser Angebot enthält Links zu externen Websites Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. </p>
<p> Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen. </p>

<h2>Urheberrecht </h2>
<p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. </p>
<p>Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen. </p>
